<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>大数据算命阁</title><link href="http://www.renewjoy.org/" rel="alternate"></link><link href="http://www.renewjoy.org/feeds/ba-gua-gan-kun-zhi-dao.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.renewjoy.org/</id><updated>2012-12-01T21:10:00+01:00</updated><entry><title>三、龙战于野</title><link href="http://www.renewjoy.org/qian-kun-and-hack-defence-3.html" rel="alternate"></link><updated>2012-12-01T21:10:00+01:00</updated><author><name>renewjoy</name></author><id>tag:www.renewjoy.org,2012-12-01:qian-kun-and-hack-defence-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;坤卦的第一爻初六，爻辞为:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
履霜，坚冰至。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;直接的解释为：脚踩到霜了，坚冰就会来了。实际是说，如果我们脚踩到霜了，就要想到，坚冰就要来了，我们的脚也会踩到坚冰的。因此，要见微知变，对未来要有更多的准备与预料，虽然事情现在还处在萌芽期，但未来也许会更坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们说乾卦的思想是为领导者说的，那坤卦的思想就可以比喻为辅助领导的人。辅助别人当好领导，就应该更好的注意细节的发展，注意到可能会引出大问题的小细节，防患未然方为上策。
作好了第一步，我们该关注六二爻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六二爻的爻辞:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
直方大，不习无不利。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;做人的基本原则，要正直，方正，大气，作助手也是一样，要正直，要按规矩来办事，无规矩不成方圆，还得表现出大气的风范，不能做事小里小气，像是没有见过世面一样。不习无不利，是指不要学习坏习惯，保持自己本来的真实。少点染那些坏习性，一旦具有了习性，便会不知不觉中按习性来做事，甚至直到做错了事才发觉原来自己点染了这样的坏习性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亦如：人之初，性本善，性相近，习相远。每个人生来本是善良的，我们的本性或者习性也是差不多的，但随着环境的不同，学习的不同，我们的习性在慢慢的改变，最后导致大家相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是为什么领导非常人品好的人的原因，人品好了，才能按规矩办事，才能大为作为，也才不会点染坏的习性。也只有做好了这点，你才有机会更好的辅助领导或者君王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六三爻，爻辞为:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
含章可贞，或从王事，无成有终。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;含，隐藏，低调；章：才华，能力。含蓄地处事，保持住美好的德行。或，或许，疑惑。低调且德行好的人，随时都要带着是给王室或者皇帝办事心态去做，最后，就算是没有成功或者没有成就，至少也得把事情办完。这就是贞，也就是忠心，正所谓：地势坤，君子以厚德载物。也有人解释说，低调且德行好的人，就是是自己去做帝王之事，也可以办好，没有成功也得做到最后。如果你是辅助领导，那就时刻提醒自己，如果是给王室或者皇帝办事，这样能行吗？你能把事情做完吗？哪怕根本就没有成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人就是觉得自己能力很强，也看不上领导，觉得领导根本不如自己，做事情也不认真了，随便草草了事，很少能做完整一件事。甚至会天天想着跳，总想寻找更好的发展。很遗憾，说明这类人不懂得易理，也更不懂坤卦，若不改变，他们的人生应该就止步于下坤了，根本没有机会达到做到上坤之境界。只有达到含章可贞的要求，也把事情做完了，才有可能得到领导的赏识，自然也会得到升职或受重用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六四，爻辞:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
括囊，无咎无誉。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;括，收紧，囊，口袋。把口袋的口收紧，意为守口如瓶。只管把事情做好，不该说的别说，不要犯大错误。自然，你也不要期望有荣誉。做好事情是你的本职工作，这是没有荣誉的。处在这个阶段的人，通常都会受到一定程度的重用，自然也比别人有更多的内幕消息，比如秘密计划，人事调整等等。如果不能守口如瓶，麻烦就自然会来了，错误也就随之而来。切记，整个乾坤两卦，我们追求的目标都是无咎，而不是大吉大利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做好了括囊，此时你就真正步入了你所希望的大吉大利了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六五:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
黄裳，元吉。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;黄，黄色，裳，衣裳。黄裳，看过金庸小说的人一定还记得他是《九阴真经》的作者吧，他读遍了道家的书箱，终于创出江湖人人争夺的《九阴真经》。而且，金庸小说里面很多的武功招式都和易经有关，降龙十八掌最后一式便是亢龙有悔。《九阳神功》即纯阳卦——乾卦，《九阴真经》即纯阴卦——坤卦，虽然通过易经的爻辞来看，我觉得叫《六阴真经》更适合，因为坤卦是用六来表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闲话完了，再说黄裳。黄色表示尊贵，古代只有皇帝的龙袍才能使用黄色。穿上黄色的衣裳，并不一定是说你当上了皇帝，这只是比喻说你的地位得到了质的提升，已经非常尊贵了，可能得到了皇帝赏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赐皇马褂。辛辛苦苦的辅助君王，终于也出人头地了。功劳也有了，荣誉也有了。这是坤卦的最好境界，但却只是元吉，才开始吉。要掌握好尺度，好好做好自己的角色，如果做不好，凶随之就来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你已经位居人臣，也得到了领导的赏识，却还不满足，甚至想取代领导的位置，那么你就会领教到上九的厉害：龙战于野，其血玄黄。你与领导或者君王的利益相冲突，或者你功高盖主了，自然君王也会相尽办法除掉你，历史上的事件非常多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“利永贞”即为适宜于长久保持应有的贞操&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初难知，上易知；二多誉，五多功；三多凶，四多惧（不三不四）&lt;/p&gt;
</summary><category term="太极"></category><category term="坤卦"></category></entry><entry><title>二、飞龙在天</title><link href="http://www.renewjoy.org/qian-kun-and-hack-defence-2.html" rel="alternate"></link><updated>2012-11-26T21:10:00+01:00</updated><author><name>renewjoy</name></author><id>tag:www.renewjoy.org,2012-11-26:qian-kun-and-hack-defence-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;是时候还看看乾卦的真实面目了，上面讲过，最初的八卦，每卦只有三爻，但我们现在说的是演变的六十四卦，每卦为六爻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乾卦的第一爻，初九，爻辞为:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
潜龙勿用。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;潜龙喻为人之刚入世间，亦可喻之为刚入职场的新人。潜，即潜藏，不露出自己的真实能力，即使自己很有能力，也要先潜藏自己，观察周围的环境，不断的学习与融入新的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;龙为传说中的最厉害的生命，而龙在真实的世界主要负责翻译佛经，最初的梵文佛经即为龙由龙文翻译过来的，现在佛经最完整的也收藏在龙宫，龙宫里面有无量的房间，里面全是佛经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像龙这么能力强大的生命，在最初阶段都还得潜藏起来，而况于人乎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，乾卦的一个宗旨就是要潜。但是不是就一点也不能展现自己的能力呢？潜龙勿用，“勿”是不是不要呢？“勿”其实是有要的意思，但是一般的情况下是不要，在可用的时候就小用一下，这个阶段主要是为了做准备。潜起来的目的就是为了以后能更好的展现自己，不为了展现自己，那还潜起来干什么呢？反正也没有人知道你。因此，“勿”就是目前不用，或者小用，更好的是做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做好了准备，我们就要开始展现自己，此时，我们步入了乾卦的九二爻，爻辞为:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
见龙在田，利见大人。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;见，通现，即展现。此时的龙已经展现自己在田野，我们也开始步入社会了，开始与人接触，相互之间有利益关系了，也是开始自己事业的时候了。如新人之入职场，也步入了工作的正常轨道，开始为公司创造利益了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然展现了自己，就必须要做些有益的事情，每个人都希望得到领导（大人）的赏识，谁为领导，谁为大人呢？这个会在后面再讲，大人，即为处于九五爻位置的人，九五至尊，得不到九五至尊之人的赏识，就不要表现自己，好好把事情做好。或许是你还潜藏得不够，还准备得不够。继续潜藏起来，认真做事，做好充分的知识积累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你展现的时机合适，做事也很有分寸，也恰当得得到了大人的赏识，那就继续保持，继续努力。不断提高自己的能力，再往上走，步入到九三爻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九三爻的爻辞:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
君子终日乾乾,夕惕若厉,无咎。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;步入这个阶段了，要每天都很努力，正所谓：天行健，君子以自强不息；君子，要追求志与道合，佛曰：行道守真者善，志与道合者大，最主要体现在这一爻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选定自己的追求目标，就要不断的去努力，去做到最好。不要担心自己努力了不优秀，就担心优秀的人比自己努力。此警惕之一也。夕惕，即每天太阳下山的时候，我们要思考，要反思，要警惕。警惕什么呢？在你厉兵秣马的时候，当你成功了再接再厉的时候，你要小心，因此而做事，因此而得罪人，小心你的行为伤害别人的利益，也同时要小心你自己的言行，一不小心，就会被人抓住把柄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我们每天要常精进，精进之时要警惕，不要太强求，自然也要不耍手段，我们最终追求的不过是“无咎”的境界。无咎，要的不是不犯错，而是不要犯大错。你每天都在精进，都在努力，哪能不犯错，哪能不走弯路呢？把握好尺度，不要犯大错，更多的要顺其自然，不要强求，从而无咎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从初九到九三，此为下乾，很多人一辈子也许就止步于下乾了，因为在他终日乾乾的时候，犯了大错，消了他一生的福报，本来能达到飞龙在天的境界，却因福报消尽而止步于九三爻。
如期顺其自然，一路无咎，自然会步入上乾的第一爻，九四爻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九四爻的爻辞：或跃在渊，无咎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你已步入上乾，在下乾的各种准备，各种努力，是到你该再往上走的时候了。此爻先说“无咎”，与九三爻一样，先记住我们追求的目的是无咎，而不是将八卦用于算命的先生说的大吉大利，做好了无咎，我们就应该要满足了，因大吉大利后随之而来的肯定会是凶。人生应该掌握好这个平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;掌握好了无咎的目的，我们就可以尝试”跃“了，跃的时机准了，或许并非我们主动跃，而是顺其自然的就跃上去了。因此，请把各种心机、手段去掉吧，没用的。生死有命，宝贵在天。西南王要跃，耍尽了手段，用尽了心机，却也消尽了福报，自然会跌入深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看遍人世繁华，尝遍人生悲剧，且谨记：尽人事，听天命。有此基础，方可一跃，若不幸，未跃上去，那也可全身而退，不至于跌入深渊。若上天眷顾，你便入了九五至尊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九五爻的爻辞:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
飞龙在天，利见大人。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;此爻的人即九二爻里面所说的大人，此时你已位居人臣，甚至是一人之下，万人之上。至少你也管理了一方水土和百姓，处在这个境界的人，已经春风得意，尤如飞龙在天，万里长空任你飞行。 利见大人，此境界的人身份已经为大人了，为何还要像九二初出道的人那样利见大人呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个境界说的是，身份已经为大人，可是还得具有大人的行事风范，要表现出大人的肚量与胸怀。
乾卦最好的境界即为九五爻，这也是为什么以前只有皇帝才能称为九五至尊的原因了。芸芸众生，能达到这个境界的人却不多，在单位里，在公司中也只有少数的人能达到这个地位，保持好这个境界吧。不要再往上走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物极必反，如果还没有满足你的野心，再往上走，终究会导致不必要的悲剧，这便是上九爻的爻辞：亢龙有悔。过度兴奋，欲望过度的人，必定会导致你后悔的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乾卦六爻的爻辞解释完了，串起来看一看:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
初九：潜龙，潜藏起来，认识世界
九二：见龙，合适时机，展现自己
九三：惕龙，自强不息，小心行事
九四：跃龙，顺其自然，听天由命
九五：飞龙，春风得意，大人风范
上九：亢龙，物极必反，悔不当初
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;说完了乾卦六爻的爻辞，也表明了人生的六个阶段，不论是为人处事还是职场之道，应该如何区分这六个阶段呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说乾卦的用九:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
见群龙无首，吉。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;见，通现，表现，展现之意，群龙无首，取其本来之意，即没有一条龙能够做老大，就是上面六爻中的六条龙，谁都不可以做老大，那如何解释呢？意即我们处理问题的时候，不能一直按一条龙的原则去办事。比如，我们不能说一直是潜龙，如果这样，那好吧，你一辈子就什么也别做了，潜藏起来吧，该表现的时候也不要表现，该你领导别人的时候也不要领导了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用群龙无首的思想去办事，除了时间，还有场合。开会时你可能是飞龙，平时你可能就得用潜龙甚至惕龙的思想去办事。在这个项目里面，你做到了潜龙的阶段，但在另外一个项目里面，你可能还得按潜龙的方法去办事。因此，不要用固定的方法与思维去使用乾卦的思想，要学会随时应变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乾坤为一体，只有乾卦的思想，肯定是不完整的，那坤卦又会说些什么呢？&lt;/p&gt;
</summary><category term="太极"></category><category term="八卦"></category></entry><entry><title>一、天地生太极</title><link href="http://www.renewjoy.org/qian-kun-and-hack-defence-1.html" rel="alternate"></link><updated>2012-11-24T21:10:00+01:00</updated><author><name>renewjoy</name></author><id>tag:www.renewjoy.org,2012-11-24:qian-kun-and-hack-defence-1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;闲来无事，思悟乾坤之道，聊以自慰。正所谓三十而立，小生几入而立之年，为念二十又八之逝去岁月，特以此文以自厉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天地生太极，太极生两仪，两仪生四象，四象生八卦。八卦每一卦为三爻，每爻分阴阳，当今已演变为六十四卦，每卦为六爻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若比之于二进制，1为阳，0为阴，三位二进制共八种组合，即为八卦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初的八卦分为：乾、坤、震、巽，坎、离、艮、兑。对应的自然为：天、地、雷、风，水、火、山、泽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里面有两卦非常的特殊，一卦为纯阳卦，每一爻皆为阳爻，是为乾卦。另一爻为纯阴卦，每爻皆为阴爻，是为坤卦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九表示阳数，六表示阴数，后面的乾卦通常会出现数字“九”，坤卦通常会出现“六”这个数字，也是这个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乾为天，坤为地，吾对之曰：乾为攻，坤为防，此之为安全之全也。&lt;/p&gt;
</summary><category term="太极"></category><category term="八卦"></category></entry></feed>