<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>大数据算命阁</title><link href="http://www.renewjoy.org/" rel="alternate"></link><link href="http://www.renewjoy.org/feeds/ji-zhu-lu-xian-yu-xue-fo-zhi-lu.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.renewjoy.org/</id><updated>2012-10-27T17:00:00+02:00</updated><entry><title>我的技术路线与学佛之路（七）</title><link href="http://www.renewjoy.org/tech-road-with-buddha-7.html" rel="alternate"></link><updated>2012-10-27T17:00:00+02:00</updated><author><name>renewjoy</name></author><id>tag:www.renewjoy.org,2012-10-27:tech-road-with-buddha-7.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;佛法有世间法与出世间法之分，常人只道学佛之人皆为避世，却不晓先修入世，再寻出世而超然解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入世先修善行，普天慈爱，大法悲世，皆因“慈悲”二字而起。修菩提心，亦即慈悲心，不为恶，不助恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因怀慈悲心，众生平等之念，而生起茹素之行。不忍肉味之恶臭，独爱蔬果之清香。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;素食之功德也，乃能入知道创宇而修学大善法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道创宇，大德先知，道化有觉，无量创思，宇纳乾坤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;易之理，乾坤之道也。吾比之于攻防，乾为攻，坤为守。独因佛法之慈爱，弃攻而取守也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乾坤为一体，不可分，不可离，不可有分别心。因何而弃攻？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弃而不用，非分，非离，因爱，因觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;易之言，预之言也。一佛所教化的大千世界皆可预测，而况一日月所照的一世界乎？（一日月所照的范围为一世界，一千个世界为一小千世界，一千个小千世界为一中千世界，一千个中千世界为一大千世界，即一尊佛陀的教化范围。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比之于IT技术，仅大数据(BigData)能实现也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大数据的处理，一般分为几个步骤：&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;数据的收集:筛选需要的数据，对数据做初步的审核&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据的存储:对收集的数据进行传输，分布式存储，hadoop HDFS技术。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据的分析:采用分布式的方式对数据进行分析与处理，得出需要的结果。hadoop mapreduce技术。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据的展示:cassandra数据库技术。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;对应于google的三大技术基础:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
一：GFS技术
二：MapReduce技术
三：BigTable技术
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;由此而引申出的各种上层技术与下层技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大数据，大有可为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛法与易经都认为世间事完全可预测的理论，要实现这一日月所照的世界之事皆可预测，对应于当今IT界，唯有大数据技术能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于已有的海量数据（以前的叫法）的分析，搭建起大数据处理集群，分析得出结果，可以在很大程度上实现对数据与业务的预测能力，不需要佛法之神通，完成可以预测世界之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神通方便，科技易于修习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大数据，此之谓大善法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以打油诗结束吧:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
防御非盾，诸客勿入。
无苦皆空，善法之门。
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="bigdata"></category><category term="大数据"></category><category term="数据分析"></category></entry><entry><title>我的技术路线与学佛之路（六）</title><link href="http://www.renewjoy.org/tech-road-with-buddha-6.html" rel="alternate"></link><updated>2012-03-18T17:00:00+01:00</updated><author><name>renewjoy</name></author><id>tag:www.renewjoy.org,2012-03-18:tech-road-with-buddha-6.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;道生一,一生二,二生三,三生万物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久以前看过介绍三进制的文章，说计算机当初要是采用三进制的话，现在的人工智能将会得到可观的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这些高深的理论我不懂，我猜测，也许是三生万物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做了三期的PDF电子版《桃源》后，我实在是没有时间再继续了，可能是做杂志的方式不对，太费时间和精力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发布第二期中间，最让人感动的一件事，一个高中的数学老师，给我发来了邮件，说他正在用ubuntu，看到我们做的杂志很兴奋，希望我们继续做下去。看了他的信，我也很兴奋。也许是推广开源的原因，因为每个人走的一小步，就是我们开源世界的一大步。他的支持对我是大大的鼓励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然则深感技术水平还有限，又加上需要学习各种课程内容，又接触了网络安全，又要举办信息安全大赛，所以停止了继续发布电子版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这期间写了wordjoy，开始初步接触佛法知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停刊一年后，感觉又有时间了，再加上对佛法的感悟，最后与工作室的人讨论以在线版本的形式继续发布杂志。详情可参考《桃源》在线的复刊辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，桃源工作室的人后来又制作了第四期电子版本，现在又正在制作第五期，期待中…… 希望能一直继续下去，越做越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;wordjoy是假期在学校等学车的时候开发的，当时写了一句打油诗:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
游刃有余千行里,手心脚乱六杆间。
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;主要是因为当时通宵写程序，天天如此，不太习惯白天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我数了一下，一共发布了10个版本，有时候几天发布一个版本，主要是对python和pygtk都不熟悉，尤其是才接触界面开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来因为主要需要学习网络安全和大量课程的内容，又停止了更新。很遗憾！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再谈谈Web开发方面，课程规定要学的jsp，但是没有java为基础，等于没学。我的Linux导师给我推荐的Web之王：Ruby on Rails，我很喜欢，处子之作便是用它写了信息安全大赛的答题平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个答题平台和信息安全其实没有多大关系，简单点说，就是管理题目和用户得分的计分平台。纯粹是web开发方面的东西，千万不要认为写了个平台就是安全界的人了。如果说平台本身做得安全，那其实是rails的功劳，和我没有关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;限于不熟悉ruby和web前端技术，写的时候，是用一点查一点。那个平台真是又慢又丑，功能还严重不足，连用户修改资料都不支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒是这个平台让我了解了MVC的设计思想，对后来理解django的MTV模式有很大帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ruby的程序就像老外的诗一样优美，python的程序就像宋词一样整洁！或许我受古典文化影响比较深吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直觉得，我应该不能同时接受python与ruby,就像我不能同时接受emacs与vim一样，他们似乎有着不同的文化。可能主要是思维与习惯吧，习惯了emacs，就有点不习惯vim了，用起来总是别扭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许以后某一天，我能去掉这样的分别心，把他们同时融入进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为喜欢python的因素，我又学习了django框架。还是写信息安全大赛答题平台，有了前面rails的经历，加上python的基础，这个进度快一些，功能方面也更完善一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;rails写的那个平台很早就想开源了，只是一直没有整理出来，加之功能简陋，没有写文档，怕对不起用户。那天有时间整理出来了，更新后会发出来的，权当是给初学者的鼓励吧。他们会想：看，这么差的东西都敢放出来，我随便学一下就可以超越他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到rails，不得不谈他的亲生母亲（继母是开源社区）37signal出的两本书，《Rework》和《Getting real》，目前只有《rework》有中文版本《重来》，主要讲小团队创业的事情，很值得看。就算不创业，其中很多理念也值得学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django写的那个平台，等经过考验过后，安全性都没有问题了，也会考虑开源的。借用加密安全性理论：一个密码系统的安全性只在于密钥的保密性，而不在算法的保密性。况且，开源是为了更安全和完善，没有外界的压力，往往会固步自封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天下大势,分久必合,合久必分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;断断续续写了这么几篇，算是对最近一段时间思考的交待。虽然全是往事，但用现在的观念写出来，肯定比当时记日志强得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真怕自己迷失，对未来的诱惑难以抉择，所以先对过去进行总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对过去的总结是为了给未来做指导，尤其是思想的历程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考总是有用的，不管对错。给未来三个领域做个归纳吧:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
一、Linux与Python同修;
二、佛学与哲学同修;
三、Web与安全同修;
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;世间法提高地位，佛法提高境界。真希望三生万物！&lt;/p&gt;
</summary><category term="wordjoy"></category><category term="桃源"></category><category term="rails"></category></entry><entry><title>我的技术路线与学佛之路（五）</title><link href="http://www.renewjoy.org/tech-road-with-buddha-5.html" rel="alternate"></link><updated>2012-03-17T17:00:00+01:00</updated><author><name>renewjoy</name></author><id>tag:www.renewjoy.org,2012-03-17:tech-road-with-buddha-5.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;墨子曰：兼爱，非攻！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨子和他的追随者们来自当时的游侠，帝王公侯的武装力量解散后，那些世袭武士只得散落于民间。墨子和他的追随者们反对任何侵略战争，他们只为防御性战争效劳。（摘自《中国哲学简史》）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个思想也是三叶草小组举办信息安全大赛的宗旨，而我就是在这样的环境中接触了另外一个技能：网络安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我一心只专注Linux和开发，对网络安全兴趣并不大，只能算是有了解而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为参加比赛而改变了我，第一次参加比赛我晓得了'or'='or'这个概念，而在比赛中我利用自己的Linux和编程知识解决的是和网络安全关系不是特别大的几个题目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来发觉这个东西很有意思，并开始慢慢的有了更多的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要致富，先创业，要学技能，先改网名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要让别人看起来觉得你是搞网络安全的，那么我就要改个网名。因为renewjoy这个网名被我自己和别人定格成搞Linux的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，也许让你迷惑了，我曾用过的网名有三个：renewjoy, oyea9le, joy。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发明renewjoy是为了注册论坛的时候不要被任何人注册过而自创的，因为我不喜欢用已经被人注册过的网名，系统推荐的在后面加个数字很难看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很明显，你看出来了，在我使用网名renewjoy之前一段时间不快乐，但曾经快乐过。好吧，要重新找回快乐，那就re-new-joy（也是这样读的）吧。因为这个网名，寝室的兄弟都叫我re哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信没有人猜得出来oyea9le的来历，因为这个来源有一种我当时的认识论在里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人都是先接触网络安全，后接触Linux的，而我正好相反。就像欧阳峰一样，倒着学《九阴真经》（从《易经》来看，最好叫六阴真经，九一般表示阳，坤卦为纯阴，其卦辞的顺序都标为初六，六一……上六），最后把自己练疯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现自己也是倒着学网络安全的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学网络安全的目的就是要让自己成为一只雄鹰，傲视万物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想法成熟了，好吧，让我们来开始构造单词吧。o-y开头，承接renewjoy后面两个字母，其中最重要的还表示：欧阳的拼音首字母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雄鹰用就eagle来表示吧，那如何暗示学的是九阴真经呢？加个数字9吧，直接加上又不好看。搞安全的貌似喜欢把字母用相似的数字来代替（当时典型的有milw0rm，后来的t00ls等等），灵感来了，把字母g变成9吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要做一只网络安全里面的雄鹰，要学习九阴真经里面的技能，而且是按欧阳峰的方式倒着练，我就发明了oyea9le这个单词，读法：o-y-eagle。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在很长一段时间内使用这个网名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学习网络安全的道路上，有好几个前辈或同辈对我的帮助非常大，愧于我今天还只停留在表明，没有得到他们的真传，为了不把他们名声搞臭，就隐去了对他们的介绍以及对我的指导意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修习任何武功之间，总是心存慈悲仁善之念，倘若不以佛学为基，则练武之时，必定伤及自身。功夫练得越深，自身受伤越重。少林七十二绝技，每一项功夫都能伤人要害、取人性命，凌厉狠辣，大干天和，是以每一项绝技，均须有相应的慈悲佛法为之化解。（摘自《天龙八部》）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还记得里面的扫地高僧吗？上面这段话便是他在调和乔峰父子与慕容复父子的矛盾时说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，又得回到佛法上面去了。这也是我倒练九阴真经却还没有疯的原因，因为我比欧阳峰多掌握了佛法，用佛法去化解了（也许是我其实并没有学得九阴真经）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我后来认识到，我需要结合Linux、开源思想、Python和网络安全，用佛法把这几种看似矛盾的内容融解与统一，形成自己的技能与思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后借用两个单词的尾部、首部，构造出了joy这个网名了。&lt;/p&gt;
</summary><category term="易经"></category><category term="oyea9le"></category><category term="joy"></category><category term="佛法"></category></entry><entry><title>我的技术路线与学佛之路（四）</title><link href="http://www.renewjoy.org/tech-road-with-buddha-4.html" rel="alternate"></link><updated>2012-03-16T17:00:00+01:00</updated><author><name>renewjoy</name></author><id>tag:www.renewjoy.org,2012-03-16:tech-road-with-buddha-4.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;在这个眼球经济的社会，再美好的内在，也需要有适当的外表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;命令行的程序或许就苦于没有美丽的外表而让很多人望而生畏，Unix和Linux就这样远离了大众。我要写个有界面的程序，因为我当时觉得，有界面的程序才能叫软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，想写是一回事，用什么写，怎么写，写什么才最重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想了好久都不晓得写啥子，后来……，终于我决定写《Wordjoy》，一个Linux下背单词的东东，用python写，边学边写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你去过我导师的主页，你会惊奇地发现…… 是的，这是他写过的程序，叫reciteword，用C++和GTK写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能会觉得我非常崇拜我的导师，连开源的处子之作也和他有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说：不要崇拜他，他只是个菩萨。导师说：崇拜他就不能超越他，佩服他可以帮助他，真心佩服他则可以超过他。（见《佛法精粹录》）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那好吧，我承认，我真心佩服他！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开源哲学说：不要从头开始创建自己的第一个应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛大牛说：如果我看得比别人更远些，那是因为我站在巨人的肩膀上！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我就搜索了一番，看有没有前辈用python写过这样类似的东西，至少是可以作为我学习pygtk的例子吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业力敌不过愿力，只要发愿，必定会实现。我搜索到Ubuntu tweak的作者Tualatrix写过，叫Myword。好吧，就拿这个来开始学习python和pygtk吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刚开始写的时候，和Tualatrix有过两次联系，主要是问了几个问题，我提到要重新用glade3来设计界面，让界面和代码分离，而且我想重新命名为wordjoy。作者觉得想法不错，很支持我，因为他自己没有时间更新了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时还请教了我的Linux导师城市流浪猫，他告诉我使用xml来存储界面是非常先进的，java都已经慢慢开始这样采用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面是广告时间，我要插播内容了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学Linux的路非常艰难，就像学emacs或者vim一样，他的学习曲线非常陡峭，但过了峰顶，就顺利多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我遇到的Linux第一个拦路虎就是上网认证。当时在实验室，学校上网必须要用h3c认证，搞了很久都搞不定，搜索过，也请教几个人，还是不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说时迟，那时快。他，就是他，城市流浪猫，我的Linux导师，出现了。只用了一刹那（人的一个念头中就含有九十个刹那）功夫就获得了我对他的佩服，真心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在后来我学习Linux之路上，他给我的技术指导是最大的。感恩中……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内容结束，继续广告……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发wordjoy的因缘就这样成熟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，把开发细节的广告去掉吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王重阳功夫天下第一，一个教七个，可全真七子成就却不大。
江南七怪功夫不怎么样，七个教一个，可笨笨的静哥哥成就却非常大，当然静哥哥从七怪中学得不多，主要还是洪帮主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，多几个导师，精进会迅猛得多。&lt;/p&gt;
</summary><category term="wordjoy"></category><category term="gtk"></category><category term="城市流浪猫"></category></entry><entry><title>我的技术路线与学佛之路（三）</title><link href="http://www.renewjoy.org/tech-road-with-buddha-3.html" rel="alternate"></link><updated>2012-03-12T17:00:00+01:00</updated><author><name>renewjoy</name></author><id>tag:www.renewjoy.org,2012-03-12:tech-road-with-buddha-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;在接触python之前，我觉得我应该会献身于C/C++。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为C是我接触的第一门编程语言，他让我了解了计算机可以实现人的想法，并且按人的意志去完成一些很麻烦的事情。现在想来，我倒是用它来模拟和测试一些数学上的趣味东西，但貌似我没有真正的用C写个像样的程序出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C语言很麻烦，但这倒让我们更多的了解了计算机程序的内部原理。后来，我曾一度的觉得学校应该先开python作为入门级语言，而接下来才开C语言，因为初学者是很难一下子接触那么多的东西的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我接触了很多人，也了解了他们学习C语言的痛苦，因它需要处理太多的细节了。尤其是女生，我甚至认为，搞IT的女生，学Python比学C语言价值大得多，至少可以常用于工作中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你觉得我是在说Python语言比C语言好，那你也许错了。想了解编程语言的区别，网上有太多的文章来讲这个，我个人比较喜欢《黑客与画家》作者的观点。推荐你去看看这本书，也是友人推荐我看的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也对，我是喜欢Python，非常强烈，但这并不代表你也要这样地喜欢。多年以后，我问自己，为什么喜欢Python呢？可能因为我自己编程世界的哲学观吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯嗯，我又跑题了，跑到哲学上去了。是的，我开始接触了哲学。也仅仅是接触而已，因为我并不是很熟悉这个内容。如果问因缘，那仅仅是因为我看过《Unix程序设计哲学》和最近才看的《中国哲学简史》（如果你想了解“三教九流”的来源，推荐看看这本由国学大师冯友兰用英文写成而后由他学生翻译过来的书）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学是对人生、世界、宇宙的系统性思考。这样看来，我多年前就已经在接触哲学了，因为佛所说的话，就是哲学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人问我，为什么要接触并了解哲学？我说，因为他对人生有指导性的作用，对编程开发也有大大的益处。这便是我上面提到的那本书了，程序设计的哲学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年很火的敏捷开发，就是很好的一种开发哲学。我很喜欢的几句话:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Make it run.
Make it right.
Make it fast.
Make it small.
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;我想，以后如果遇到实在不能接受佛学的人，我会说，我在学习哲学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人不明白，为什么搞开源的人最后会信佛，甚至认为开源怎么和佛法扯上关系了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不清楚自由软件教主Richard Stallman的信仰是不是佛，但他没有信仰是不可能有今天的成就的，或许他不信仰佛法，但我认为他的信仰的思想应该和佛学的思想很相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不确定搞开源的人最后都会信佛，但我感觉信佛的IT人最后都会或多或少地从事开源相关的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必然（一切的偶然都是必然）地接触了Python，这真是猛蛇过江啊。&lt;/p&gt;
</summary><category term="python"></category><category term="哲学"></category><category term="黑客"></category></entry><entry><title>我的技术路线与学佛之路（二）</title><link href="http://www.renewjoy.org/tech-road-with-buddha-2.html" rel="alternate"></link><updated>2012-03-11T17:00:00+01:00</updated><author><name>renewjoy</name></author><id>tag:www.renewjoy.org,2012-03-11:tech-road-with-buddha-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;要以最简单的方式开始做一件事，否则，你会很难开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了办杂志的想法后，第一个要做就是找个人合伙？不对，我当时是想名字，名正言才顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想好名字过后，我就开始整理平时使用的一些心得。然后，在Linux群里发了条消息，希望有人来一起做，就这样plainray兄就和我一起创办了第一期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事确实很简单，就因为我想为Linux爱好者做点事情，就因为我想表达自己对Linux的一些心得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经是几年前的事情了，为何我现在还来写这些东西呢，开始写回忆录了？嗯，如果那天真出名了，也许我会写回忆录，可这不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你一定还记得我提过的精神导师吧，我基本上会不定期地去他的主页（&lt;a class="reference external" href="http://www.huzheng.org/"&gt;http://www.huzheng.org/&lt;/a&gt;），主要是去看别人给他的留言，他基本上都会回复的。从那里面，我接触到了很多有意思的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最为重要的是，我通过他了解到了正统佛法，当然真实的佛法都是正统的，只是没有机缘接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我很早就知道他信佛了，因为主页上到处是相关信息，只是我想不通，为什么要信佛呢？在当时看来，佛法就是迷信，一个经过正规教育十多年的唯物主义马哲信徒，遇到迷信那是唯恐避之不及，哪还敢去了解呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兴许是机缘成熟了，因缘到了，总之，我那时开始接触了佛法。“接触”是什么概念呢？佛法有四个阶段：信、解、行、证，我指的“接触”是还不到信（正信，智信，而非盲目相信）的程度，只是了解而已。也许这应该算是我对佛法的“初闻”吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既得人身，又闻佛法，好命！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是命好吗？命由己做，福自己求！佛法里面根本没有宿命论，反而大力的宣扬命是自己造的，在业力的作用下而得果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过我导师的平台，前前后后我了解了这些关键词：水知道答案，寻访诸神的网站，宣化上人百年预言诗……（印象深的只有这些了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐他的《佛法精粹录》，文章有点长，可以搜索关键字，里面有意想不到的内容，甚至可以拿来八卦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有这篇文章的因，是因为我前几天突然在我导师的主页上看到一个链接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没错，是《桃源》网站的链接，我不清楚是什么时候加上去的。很意外，我和他根本没有接触过，没有对话，连邮件、QQ都没有交流过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得，这应该不算是友情链接。因为不对称。是因为有这么一个站，他觉得不错，就链接了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我快一年没有更新网站上的内容了，只有另外两个负责人在更新。惭愧！&lt;/p&gt;
</summary><category term="佛法"></category><category term="huzheng"></category><category term="桃源"></category></entry><entry><title>我的技术路线与学佛之路（一）</title><link href="http://www.renewjoy.org/tech-road-with-buddha-1.html" rel="alternate"></link><updated>2012-03-10T17:00:00+01:00</updated><author><name>renewjoy</name></author><id>tag:www.renewjoy.org,2012-03-10:tech-road-with-buddha-1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;2008年，当初才接触Linux半年的我，开始了《桃源》杂志的制作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux改变了我的技术特点，也让我自己的技术得到迅速精进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开源的思想改变了我的世界观、哲学观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有开源精神的指引，我今天的技术路线应该完全不一样，我的世界观也将完全不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众生皆有佛性，在圣不增，在凡不减。又有：人身难得，佛法难闻。那我是如何闻得佛法的呢？这一切还得从我的导师开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始因为三叶草小组的Linux技术讲座，晓得了Mandriver这个Linux发行版，并开始在三叶草小组给我的一台老爷机器尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是Mandriver没有软件源的概念，或许是当时不知道。总之，软件安装得从rpm包手动安装。或许你会说，rpm包安装还不简单？一个rpm -ivh搞定。确实，如果解决了依赖关系的话是这样的。但对刚接触的人来说，依赖关系最麻烦。当时，印象最深的是安装stardict这个字典翻译软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是一路的搜索，居然发现stardict的作者是川大的人，心中亲近之心倍增（或许这便是因缘的指引）。还找到作者的主页，于是这个网站成为我的精神乐园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时还受王垠的文章《完全用Linux工作》影响很深，这或许与我当时的性格也有关系，几分偏激，几分执着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了精神导师，你会发觉技术的精进很快。那年家乡下大雪，全面停电，全面封路，幸好家中当时存有大量的蜡烛，于是就把从学校借的几本Unix&amp;amp;Linux命令差不多背了一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从理解文件系统，到文件操作的各种命令都看，包括后来才发觉已经没用的uncompress命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时觉得自己的还是掌握了很多与Linux有关的东西，了解了shell脚本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候，很害羞，上了初中还怕与女生说话，至少说话是会脸红的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初中考高中的时候，语文成绩还不及格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上了高费的重点高中，开始接触到各种课外书箱、杂志，包括《三重门》。也开始接触各种类型的女生。后来，一次语文考试意外考了班上第一名，当上了语文科代表。后来，还有文章发表在杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;害羞、不敢说话和语文水平差有关吗？在我身上貌似有某种关系的，那和后来有什么关系呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是时候解释上面插曲的事了。我认为（好像不止我）：如果一个人，小时候一直害羞不敢说话，当他开始放开的时候，他是很想说话的。抑或说，他有很强烈的表达自我的欲望。如果当他有想表达的内容的时候，这种欲望便会非常强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术上的收获，性格上的想表达，于是便有了《桃源》杂志的诞生。别乱猜，此时和开源精神其实关系不是很大，至少我本人不是很强烈；与佛法就更没有任何关系，因为我自己还不曾接触到佛法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年后，我与友人聊天的时候，发觉一个奇怪的现象：我小学、初中从来没有读过杂志，语文还不及格；高中语文好了，投了一次稿；大学文学水平提高了，创办《桃源》杂志，可是《桃源》和文学却没有关系。&lt;/p&gt;
</summary><category term="桃源"></category><category term="Linux"></category></entry></feed>